中澳關係急劇下滑 外交部：責任完全不在中方

近期中方針對自澳洲進口的多種商品，採取了一系列限制措施，兩國關係緊張。在北京，中國外交部表示，當前中澳關係面臨的嚴重困難是中方不願看到的，但造成這一局面的責任完全不在中方。

外交部發言人趙立堅表示，澳洲國內一些人固守冷戰思維和意識形態偏見，更多地視中國發展為威脅，並隨之採取了一系列涉華錯誤言行，這是導致中澳關係急劇下滑並陷入困難局面的根本原因。

趙立堅指中方歷來認為，中澳之間歷史傳統、社會制度、發展階段都不同，雙方存在矛盾分歧是完全正常的。關鍵是要以建設性方式妥善管控，而不是以維護自身國家利益和價值觀為藉口，將自身的想法和意志強加於人。

他又指澳方應正視兩國關係受挫的癥結，客觀理性看待中國和中國的發展，切實秉持相互尊重、平等相待的原則處理兩國關係，多做有利於增進兩國互信、促進兩國合作的事。

我搵開你笨，你無啦啦發我脾氣
唔俾我再搵你笨，責任當然不在我方

咩都係對家問題

斷交啦

等見到 責任全在中方 先再叫我ok？

又冷戰思維

前幾日先簽完RCEP, 咁快又關係下滑

支國思維：乜春都係你錯

習總真係 四面受敵，八面威風

責任全在中謊

人無恥 便無敵 支那國訓

責任永遠都係對方

呢種對策叫passive aggressive

中方係唔會有錯

事實明明係全世界都犯國安法
同我全部坐監

澳洲佬身體最誠實啦，早兩日先簽完 rcep, 都係人仔最香

斷交

歷史文件

應該比牆內人睇，咱家多強大多厲害。
不能說沒錢沒糧沒權。不要不這樣又得搬石頭了。

十面埋伏呢

習總一個打十個啦
呢啲外交問題, 只要熟讀 習思想, 就無問題

呢張好啊
過年要當揮春貼

支國是完美的，從建國以來未錯過

前幾日先簽左deal
澳洲好似都有份

共匪成日想霸佔澳洲
一次又一次咁滲透和進迫，又派共產黨員賄賂澳洲政要

笑撚咗

毒撚同自己女神關係急劇下滑
毒撚：責任不在我方

責任全在 _ 方。

得啦，你鍾意填乜就填乜啦~

袋鼠國嗌晒救命！

份野2年後至正式生效
仲要未必過倒國會

有邊次責任在於中方？

澳洲只要限制中國藉 特別不包括香港台灣就得

求其組個東南亞圈都圍住支那啦
支那仲有支那肺炎，人地就搞掂七七八八

永別

搞5G搞到世界都僧佢

中国加油， 勇往直前 衝衝衝

巨嬰思維

保衛太陽系

得喇得喇
咩都係你贏

無機會